<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<boletim numero="048">
    <editorial>Vocês devem ter visto no Primeira Leitura, algo que está mexendo com toda a empresa, e agora tem o patrocínio da alta Direção. Um grupo designado pela Diretoria, com representantes de todas as áreas, está reunido há quase duas semanas discutindo, traçando estratégias e encaminhando ações para que a empresa passe a adotar a metodologia ágil. O caminho é longo, a mudança é gradativa, nossa pluralidade exigirá equilíbrio e adaptações, mas todo o investimento será recompensado, pois esse movimento não significa apenas um novo processo de trabalho, significa, entre outras coisas, algo muito maior - transformação de cultura!

Passaremos por um processo de mudança em que, naturalmente, algumas pessoas se adaptarão mais facilmente do que outras, alguns demonstrarão maior disposição, outros mais preocupação, mas estaremos juntos, como um único time, se ajudando frente aos novos desafios!

Devemos ter mais informações em breve.</editorial>
    <servicos titulo="HOMOLOGAÇÃO:">
            SIGEPE-GED-AFD - Validação        
    </servicos>
    <servicos titulo="REALIZAÇÕES:">
        A equipe e-Processo 
    </servicos>
    <eventos titulo="REUNIÕES:">
        SIGEPE-Consignações - Inception do módulo Denúncias
        Data: 20 a 22/07/2014
        Objetivo: Realizar o evento de inception para levantar e priorizar o backlog do módulo Denúncias do SIGEPE-Consignações
        Responsável: Sandro Almeida

        Renda Variável - Reunião com RFB 
        Data: 22 a 24/7/2014. 
        Objetivo: Reunião de retomada do sistema de com a RFB 
        Responsável: Leonardo Cunha
    </eventos>
    
    <eventos titulo="VIAGENS:">
        - Lucas Carvalho Rego

        Objetivo: Participar da reunião de integração do módulo de julgamento entre os sistemas SIEF-Processos e e-Processo.
        Período: 15/07/2014 a 18/07/2014.
        Local: São Paulo (Serpro/Socorro)
    </eventos>

    <mudancas titulo="Novos integrantes para Equipe DE507 e DE508">
        Em julho/14, Mario Resende passou a integrar a equipe DE508  e Alex Cesar a equipe DE507. A equipe DE505, a qual eles estavam alocados antes, agradece o convívio e as contribuições durante o período que integrou o setor. Desejamos sucesso  nas novas atividades!
    </mudancas>

    <pessoas>
            <div align="center"><img src="http://voce.serpro/articles/0106/3070/turma_da_cegonha.jpeg" height="197" width="197"/></div>        
    </pessoas>       

    <pessoas>
        Lucas Salles é o primeiro confirmado como Papai 2015, com previsão para Fevereiro. Como ainda está cedo, não sabemos o sexo.
        Rogério Reis está esperando uma menina com o nome de Ananda. 
    </pessoas>       

    <aniversariantes>
1;GUSTAVO FERREIRA GOMES LOBO  ;SUPDE/DESDR/DE511
1;JOAO VICTOR CORREIA VITAL    ;SUPDE/DESDR/DE509
1;LETICIA DA CRUZ SANTOS       ;SUPDE/DESDR/DE5ED
5;VICTOR FRANCO COSTA          ;SUPDE/DESDR/DE5CT
6;LUCAS CARVALHO REGO          ;SUPDE/DESDR/DE511
7;ISABEL NADINE DE S. SANTOS   ;SUPDE/DESDR/DE513
8;RONALDO ALMEIDA RIBEIRO      ;SUPDE/DESDR/DE501
19;ADRIANA GUEDES A. MARQUES    ;SUPDE/DEDES/DEDS2
19;EDSON LUIS G. CORREA DA SILVA;SUPDE/DESDR/DE505
20;FLAVIO DE MATOS SANTOS       ;SUPDE/DESDR/DE512
22;MARIA JOSE LOPES DA SILVA    ;SUPDE/DESDR/DE5ED
26;CLAUDIA TEDESCO DE OLIVEIRA  ;SUPDE/DESDR/DE504
30;DANIELA FALCAO AVILA         ;SUPDE/DEDES/DEDS2
    </aniversariantes>
    
    <ferias>
Aline Rios Chian Oliveira;16/07/2014;25/07/2014;10 dias
Alessandra Vinhas;28/07/2014;16/08/2014;20 dias
Ana Regina Silva Costa;14/07/2014;23/07/2014;10 dias
Bruno Leite Cervantes;22/07/2014;31/07/2014;10 dias
Carlile Neves Soares;09/07/2014;18/07/2014;10 dias
Carlos Eugenio Palma da Purificação;21/07/2014;07/08/2014;18 dias
Carlos Leonardo Goes Farias;14/07/2014;28/07/2014;15 dias
Cleiton Marcio Vieiro Lima;11/07/2014;30/07/2014;20 dias
Fernando Antonio Leite de Oliveira;07/07/2014;16/07/2014;10 dias
Gustavo Soares der Almeida;03/07/2014;12/07/2014;10 dias
Hendi Marcos Ramos Silva;14/07/2014;02/08/2014;20 dias
Jabis dos Santos de Andrade;14/07/2014;23/07/2014;10 dias
Joaci Justino Campos;09/06/2014;18/06/2014;10 dias
Joao Victor Correia Vital;07/07/2014;24/07/2014;18 dias
Leandro Nunes dos Santos;14/07/2014;23/07/2014;10 dias
Leandro Sicupira Cortes;23/07/2014;01/08/2014;10 dias
Leonardo Riberio Soares;09/07/2014;18/07/2014;10 dias
Luis Gustavo Carmeiro de Queiroz;03/07/2014;12/07/2014;10 dias
Luis Gustavo Peralta Mascotto;14/07/2014;31/07/2014;18 dias
Marcelo Braga Benjamin;28/07/2014;15/08/2014;19 dias
Marco Vinicius Costa Souza;07/07/2014;16/07/2014;10 dias
Paula Pedro Antunes;09/07/2014;18/07/2014;10 dias
Paulo Penna Duarte;03/07/2014;20/07/2014;18 dias
Ricardo Ferreira dos Santos;16/07/2014;25/07/2014;10 dias
Rogerio Luiz Sampaio Santos;07/07/2014;16/07/2014;10 dias
Rogério Nobre dos Santos;30/07/2014;08/08/2014;10 dias
Vanessa Strauch de Souza;03/07/2014;20/07/2014;18 dias        
    </ferias>

    <cultura titulo="SESSÃO PIPOCA"></cultura>

    <cultura subtitulo='Eu e Você ("Io e Te", Itália, 2012) ★★★★'>
        Sinopse: Escondido no porão para passar suas férias de inverno, Lorenzo, um jovem de quatorze anos, introvertido e um pouco neurótico, está se preparando para viver seu grande sonho: nada de conflitos, nada de colegas chatos de classe, nada de brincadeiras e falsidades. O mundo lá fora com suas regras incompreensíveis e ele deitado no sofá, bebendo muita coca-cola, comendo atum em caixinha e com livros de terror ao seu redor. Será Olivia, que chega de repente no porão com sua agressiva vitalidade, a tirar Lorenzo de seu universo sombrio, para que ele tire a máscara de adolescente complicado e aceite o jogo caótico da vida fora de quatro paredes. Dirigido por Bernardo Bertolucci.
        Fonte: Blog "Eu e a Telona" (http://eueatelona.blogspot.com.br/2013/10/eu-e-voce-io-e-te-2012.html)
    </cultura>


    <expediente titulo="EXPEDIENTE:">
        Chefe de Reportagem: Vileide
        Diagramação e Programação: Evandro
        Conteúdo e Contribuições: Ana Regina, Carlile, Eduardo Tourinho, Evandro, Fabão, Leo Cunha, Lívia Embiruçu, Lucas Rego, Taise, Vanderlei e Vileide
    </expediente>
</boletim>



