<boletim numero="050">

<editorial titulo="A PEDRA:">
"O distraído tropeçou nela.
O violento projetou-a.
O empreendedor construiu com ela.
O homem do campo cansado, usou-a como assento.
As crianças brincaram com ela.
Drummond poetizou-a.
David usou-a para matar Golias.
Michelangelo fez com ela as mais belas esculturas.

Em todos os exemplos a diferença não estava na PEDRA
mas sim no tipo de HOMEM!
Não existe pedra no teu caminho que não possas usar para teu próprio benefício."

Antonio Pereira
</editorial>

<servicos titulo="HOMOLOGAÇOES:">

Equipes: DE504 e DE507

SIGEPE-GED-AFD - Validação
Data: 31/10/2014
Objetivo: Validar a iteração 8 do SIGEPE-GED-AFD
Responsável: Douglas Brito

SIGEPE-PA - Apresentação com o PO
Data: 31/10/2014
Objetivo: Apresentar os itens da iteração 11 do SIGEPE - Pensão Alimentícia
Responsável: Cezar Ronaldo

SIGEPE-Consignações - Validação
Data: 03/11/2014
Objetivo: Validar a iteração 1 do SIGEPE-Consignações-Módulo Revalidação
Responsável: Sandro Almeida

Testes da RFB e Homologação PGD IRPF 2015.
Responsável : Taise

Salas corporativa 11 e 12   -	1º  Pav.
03/11/2014 a   07/11/2014
10/11/2014 a   14/11/2014
24/11/2014 a	28/11/2014  -  Renda Variável

Homologação   do ciclo ITR/2014.
Responsável : Antonio Carlos Freire

Sala corporativa 11 - 1º Pav.
17/11/2014  a	21/11/2014

Homologação e-PROCESSO
Responsável : Luis Henrique

Sala corporativa 12 -  1º Pav.
17/11/2014 a 21/11/2014

Homologação   SISPEIWEB.
Responsável : Fabio (Fabão)

Sala corporativa 06 - Subsolo
10/11/2014   a  21/11/2014  
</servicos>

<eventos titulo="VIAGENS:">
Leonardo Ribeiro Soares
Local: Florianópolis
Período: 04/11/2014 a 07/11/2014
Objetivo da viagem: Evento Agile Brazil.

Leandro Nunes dos Santos
Local: São Paulo
Período: 10/11/14 a 14/11/14
Objetivo da viagem: Participação no Congresso Serpro - Conserpro em São Paulo.
</eventos>


<pessoas><div align="center"><img src="http://voce.serpro/articles/0106/3070/turma_da_cegonha.jpeg"               height="197"  width="197"/></div>
</pessoas>

FIQUEM ATENTOS:

- Férias: programação e reprogramação de férias - período de fruição de 5/12/2014 a 4/1/2015:
a) Empregados: programar férias no SGP -  até o dia 4/11/2014 às 18h;
b) Chefia Imediata: aprovar férias no SGP - até dia 4/11/2014 às 18h.


<aniversariantes>
<!-- Dia aniversário; Nome funcionario; Setor -->
03/11;Paulo Penna;DE508
07/11;Adelmo;DE505
07/11;Carlos Eugenio;DE508
12/11;Eric;DE506
12/11;Marcelo Benjamin;DE501
12/11;Roberto Barros;DE5CT
17/11;Tião;DE506
19/11;Sandro Cordeiro;DE513
22/11;Vanderlei;DE507
28/11;Eliomar;DE508
</aniversariantes>


<ferias>
<!--  Nome;             Início;                   Término;          Duração -->
Bruno Cervantes;17/11/2014;26/11/2014;10 dias
Carlos Eugênio;06/11/2014;21/11/2014;16 dias
Douglas Brito;05/11/2014;14/11/2014;10 dias
Igor Valadares;24/11/2014;13/12/2014;20 dias
Leonardo Cunha;10/11/2014;09/12/2014;30 dias
Leonardo Thomas;20/11/2014;19/12/2014;30 dias
Liliane Santos;05/11/2014;04/12/2014;30 dias
Lucas Borges;10/11/2014;29/11/2014;20 dias
Paulo Prado;10/11/2014;19/11/2014;10 dias
Pedro Gomes;03/11/2014;12/11/2014;10 dias
Rodrigo Colavolpe;10/11/2014;19/11/201;10 dias
Ranulfo Netto;10/11/2014;27/11/2014;18 dias
</ferias>

<mudancas titulo="MUDANÇAS:">
	 				 					 			Retorno da Licença maternidade: Fernanda e Tâmara. Bom retorno!
				
Informamos a todos que, desde 01/11/2014, Fernanda passou a integrar a equipe do ECAD. Fernanda, desejamos sucesso nas novas atividades!
			 				

</mudancas>


<!-- Área desabilitada

<experiencias titulo="EXPERIÊNCIAS:">
teste experiencias
</experiencias>

<processos titulo="PROCESSOS">
teste processos
</processos>

Fim área desabilitada -->

<cultura titulo="DE PORTUGA">    

Verbos que apresentam mais de uma regência
	 	 	 	
Querer

a - no sentido de desejar: usa-se sem preposição.
Ex.: Quero viajar hoje.
b - no sentido de estimar, ter afeto: usa-se com a preposição “a".
Ex.: Quero muito aos meus amigos.

Proceder

a - no sentido de ter fundamento: usa-se sem preposição.
Ex.: Suas queixas não procedem.
b - no sentido de originar-se, vir de algum lugar: exige a preposição “de".
Ex.: Muitos males da humanidade procedem da falta de respeito ao próximo.
c - no sentido de dar início, executar: usa-se a preposição “a".
Ex.: Os detetives procederam a uma investigação criteriosa.

Pagar/ perdoar
	
a - se tem por complemento uma palavra que denote algo: não exige preposição.
Ex.: Ela pagou a conta do restaurante.
b - se tem por complemento uma palavra que denote pessoa: é regido pela preposição “a".
Ex.: Perdoou a todos.
Ex.: Implicou o negociante no crime.
c - no sentido de antipatizar: é regido pela preposição “com".
Ex.: Implica com ela todo o tempo.
</cultura>

<cultura titulo="SESSÃO PIPOCA">
</cultura>

<cultura subtitulo="Traídos pelo Desejo (The Crying Game, 1992)">
Sinopse: Fergus (Stephen Rea), um membro do IRA (Exército Republicano Irlandês), juntamente com outros companheiros terroristas, sequestram o soldado britânico Jody (Forest Whitaker). Eles mantém o soldado em cativeiro e pedem um resgate por ele. Se não forem atendidos em três dias, Jody será executado. Fergus fica encarregado de guardar Jody e acaba desenvolvendo uma amizade com este. Direção e roteiro de Neil Jordan.
Fonte: Blog "Eu e a Telona" (http://eueatelona.blogspot.com.br/2014/10/traidos-pelo-desejo-crying-game-1992.html)
</cultura>

<cultura subtitulo="Eva – Um Novo Começo (Eva, Espanha, 2011)">
Sinopse: Em 2041, os seres humanos convivem com criaturas mecânicas. Alex (Daniel Brühl), um famoso engenheiro cibernético, retorna a Santa Irene, depois de dez anos, para atender a um pedido muito específico da Escola de Robótica: a criação de um robô-criança. Nesses dez anos de ausência, seu irmão David e Lana reconstruíram suas vidas e tiveram a filha Eva (Claudia Vega), que acaba tendo uma relação especial com Alex. Dirigido por Kike Maíllo.
Fonte: Blog "Eu e a Telona" (http://eueatelona.blogspot.com.br/2014/09/eva-um-novo-comeco-eva-espanha-2011.html)
</cultura>

<expediente titulo="EXPEDIENTE:">
       Chefe de Reportagem: Vileide.
       Diagramação: Vileide.
       Programação: Evandro.
       Projeto Gráfico: Gustavo Cruz e Marco Souza.
       Conteúdo e Contribuições: Denise, Lucia, Toninho (Antonio Rosa), Vanderlei e Vileide.
</expediente>
</boletim>
