<boletim numero="049">		 		 	

<editorial titulo="A FALTA DE TEMPO ">[div align="right"][img src="http://voce.serpro/thumbnails/0106/5824/relogio_display.png"   width="300"/][/div]
Já reparou que nos últimos anos a gente tem ficado com cada vez menos tempo para fazer as coisas que gostamos ou precisamos?
    
Eu não sei bem o que está acontecendo. Não sei se os dias tem ficado com menos de 24 horas, se a gente tem marcado mais compromissos que podemos assumir ou se a NET tem nos tomado muito mais tempo que teríamos para a ociosidade e/ou alguma outra atividade.
    
O fato é que os dias estão se encurtando. Lembro disso toda vez que encontro algum amigo ao acaso e percebo que já faz meses que não falava com ele ou quando vejo que o último texto que escrevi foi aqui há 2 meses atrás.
    
Caramba, tenho que ir para a academia, tenho que sair e jantar com Fulano, tenho que agendar a reunião com Beltrano e coisas desse tipo passam pela minha cabeça todos os dias. E não as faço. Por quê?
    
Admito que há uma certa vagabundagem da minha parte em relação à academia. Mas em relação a todas as outras coisas não vejo saída. Não dá para sair jantar todos os dias, nem ver todas as peças dos colegas, nem assistir a tudo que passa na TV, nem ler todas as notícias do mundo porque simplesmente não há TEMPO para tudo isso.
    
Você poderia sim perfeitamente organizar seu dia a tentar cumprir todas as tarefas a que se sujeita. Mas aí a vida ficaria um saco. Sem improvisações, sem chance do inesperado.
    
Um bom exemplo disso é que depois de um bom tempo consegui ler alguns livros que queria muito. Adoro ler, mas não encontrava tempo para isso. Odeio ler apenas meia dúzia de páginas por dia, gosto de pegar um livro e devorá-lo o mais rápido possível.
    
Não tinha jeito, alguma coisa tinha que sair do meu dia-a-dia para eu poder me dedicar à leitura. O que fiz? Cortei a TV à noite. O tempo que eu gastava vendo TV e trabalhando no computador, dediquei a um livro. Nos últimos 20 dias, li 3 livros de 280, 370 e 500 páginas.
    
Agora, preciso tomar vergonha na cara e arrumar um tempo para academia. Não sei o que posso tirar do meu dia, desconfio que seja ela. A preguiça !!!
[i]Renato Scarpin[/i]
Fonte: http://www.renatoscarpin.com.br/			
</editorial>

<servicos titulo="HOMOLOGAÇOES:">
Equipe: DE504 e DE507
SIGEPE-GED-AFD - Validação
Data: 01/09/2014
Objetivo: Validar a iteração 6 do SIGEPE-GED-AFD
Responsável: Douglas Brito

SIGEPE-PA - Validação
Data: 10/09/2014
Objetivo: Validar a iteração 9 do SIGEPE - Pensão Alimentícia
Responsável: Cezar Ronaldo

SIGEPE-Consignações - Validação
Data: 29/08/2014
Objetivo: Validar a iteração 6 da release 1.1 do SIGEPE-Consignações
Responsável: Sandro Almeida

Equipe: DE510
Homologação do DW Processo - Metas (Demanda CODAC 0683/2013) / Julgamento (Demanda CODAC CODAC 0970/2012)
Período: 08/09 a 12/09/2014 
Local: Sala corporativa  12 - 1º  Pav.
Responsável: Isaac Queiroz

Equipes: DE511 e DE512
=> e-PROCESSO-160241 - (1ª semana presencial e as demais remotas)
- CODAC 0703/2013  - Inibir a Solicitação de Juntada de documentos pelo Contribuinte a processos localizados na PGFN
- CODAC 0547/2013 - Emitir Alerta na movimentação de processos entre tipo de unidades distintas que estejam sem cadastro efetivado no sief processos
- CODAC 550/2013 - Ajustar a rotina de cálculo da Idade do Contribuinte do e-Processo
- CODAC 565/2013 - Permitir que o configurador de unidade possa criar filtros e compartilhar para integrantes de sua unidade (filtro de caixa de trabalho)
- CODAC 1082/2012 - Permitir a conversão de um processo papel em digital, utilizando-se da funcionalidade de importar processo eletrônicos, facultando a definição de responsável e localização física
Período: 08 a 26/09 
Local: Sala corporativa  11 - 1º  Pav.
Responsável: Leopoldo

Equipe: DE513
Testes do Sistema Renda Variável
Período: 08 a 12/09/2014
Local: Sala corporativa 06 -  Subsolo
Responsável: Leonardo Cunha

</servicos>

<!--
<servicos titulo="REALIZAÇÕES:">



</servicos>


<eventos titulo="PROGRAMAÇÃO:">
</eventos>-->

   
<eventos titulo="VIAGENS:">
ANDREA AMORIM
Destino: Brasília / Serpro Sede
Objetivo da viagem: Participar da reunião onde a Oracle irá apresentar ao Serpro propostas de soluções de Hardware e Software para a arquitetura do sistema e-Processo.
Período: 03 a 05/09/2014

ABNER OLIVEIRA E ROGÉRIO REIS
Destino: Brasília
Objetivo da viagem: Execução da segunda do processo de migração dos dados do SispeiNotes para SispeiWeb. Extração de todos os HTMLs dos documentos da base atual de produção para validação da Copei (Coordenação
de Pesquisa e Investigação).
Período: 01/09/14 a 05/09/14

</eventos>

<pessoas><div align="center"><img src="http://voce.serpro/articles/0106/3070/turma_da_cegonha.jpeg"               height="197"  width="197"/></div>       

FIQUEM ATENTOS:
- Férias: programação e reprogramação de férias - período de fruição de 5/10/2014 a 4/11/2014.
a) Empregados - programar férias SGP -  até dia 5/9/2014, às 18h;
b) Chefia imediata - aprovar férias SGP - até dia 8/9/2014, às 18h.
</pessoas>       
    
<mudancas>	 	 	 	

Informamos mudanças internas:
Alessandra Almeida (DE512) passou a compor a equipe DE513, desde 18/08.
A partir de 01/09/2014:
Gustavo Lobo (DE511) retorna para a equipe DE508. 
Augusto (DE5ED) passou a compor a equipe DE502.
Rafael Jacinto (DE506) passou a compor a equipe DE509.
Desejamos a todos sucesso nas novas atividades!
</mudancas>

<aniversariantes>
<!-- Dia aniversário; Nome funcionario; Setor -->
01/09;Jabis;DE506
04/09;Rafael;DE506
05/09;Daniel Pantoja;DE5CT
07/09;Bruno de Paula;DE507
07/09;Evandro;DE502
08/09;Bruno Bastos;DE5CT
18/09;Ricardo Ferreira;DE511
20/09;Gabriel;DE508
22/09;Jamil;DE505
22/09;Adelino;DE5CT
25/09;Alexandre;DE505
25/09;Wellington;DE505
26/09;Taise;DE509
28/09;Luis Henrique;DE511
30/09;Leonardo Thomas;DE512
</aniversariantes>
   

<ferias>
<!--  Nome;             Início;                   Término;          Duração -->
Adolfo Junior;08/09/2014;17/09/2014;10 dias
Alisson Santos;08/09/2014;27/09/2014;20 dias
Antonio Neiva;08/09/2014;19/09/2014;12 dias
Antonio Rosa;08/09/52014;17/09/2014;10 dias
Bruno de Paula;08/09/2014;27/09/2014;20 dias
Denise Amaral;10/09/2014;19/09/2014;10 dias
Divanildo Santos;08/09/2014;26/09/2014;19 dias
Fabricia Gallindo;15/09/2014;24/09/2014;10 dias
Gustavo Cruz;10/09/2014;19/09/2014;10 dias
Gustavo Almeida;29/09/2014;18/10/2014;20 dias
Leandro Santos;24/09/2014;03/10/2014;10 dias
Lucas Rego;15/09/2014;24/09/2014;10 dias
Lucas Salles;20/09/2014;29/09/2014;10 dias
Luiz Bahiense;08/09/2014;27/09/2014;20 dias
Roberto Slomka;01/09/2014;30/09/2014;30 dias
Sandro Cordeiro;08/09/2014;17/09/2014;10 dias
Vileide Pitanga;22/09/2014;11/10/2014;20 dias
</ferias>

<!-- Área desabilitada

<experiencias titulo=”EXPERIÊNCIAS:”>
teste experiencias
</experiencias>

<processos titulo=”PROCESSOS”>
teste processos
</processos>

Fim área desabilitada -->

<cultura titulo="DE PORTUGA">    
Verbos que apresentam mais de uma regência

1 - Aspirar

a - no sentido de cheirar, sorver: usa-se sem preposição.
Ex.: Aspirou o ar puro da manhã.

b - no sentido de almejar, pretender: exige a preposição “a”.
Ex.: Esta era a vida a que aspirava.

2 - Assistir

a - no sentido de prestar assistência, ajudar, socorrer: usa-se sem preposição.
Ex.: O técnico assistia os jogadores novatos.

b - no sentido de ver, presenciar: exige a preposição “a”.
Ex.: Não assistimos ao show.

c - no sentido de caber, pertencer: exige a preposição “a”.
Ex.: Assiste ao homem tal direito.

d) no sentido de morar, residir: é intransitivo e exige a preposição “em”.
Ex.: Assistiu em Maceió por muito tempo.

3 - Esquecer/lembrar

a - Quando não forem pronominais: são usados sem preposição.
Ex.: Esqueci o nome dela.

b - Quando forem pronominais: são regidos pela preposição “de”.
Ex.: Lembrei-me do nome de todos.

4 - Visar

a - no sentido de mirar: usa-se sem preposição.
Ex.: Disparou o tiro visando o alvo.

b - no sentido de dar visto: usa-se sem preposição.
Ex.: Visaram os documentos.

c - no sentido de ter em vista, objetivar: é regido pela preposição “a”.
Ex.: Viso a uma situação melhor. 	 
</cultura>

<cultura titulo="SESSÃO PIPOCA"></cultura>

<cultura subtitulo='Deixa Ela Entrar (Suécia, 2007)  '>
Sinopse: O filme conta a história de Oskar, um menino de 12 anos que se aproxima de Eli, uma vampira. A história se passa em Blackeberg, subúrbio de Estocolmo, na Suécia, em fevereiro de 1982. Dirigido por Tomas Alfredson.
Fonte: Blog "Eu e a Telona" (http://eueatelona.blogspot.com.br/2014/08/deixa-ela-entrar-lat-den-ratte-komma-in.html)
</cultura>

<cultura subtitulo=' Os Filhos da Meia-Noite (Canadá / Reino Unido, 2012)'>
Sinopse: Em 15 de agosto de 1947, a Índia conquistou a sua independência. Neste exato momento, à meia-noite, nasceram duas crianças em uma maternidade. No entanto, uma enfermeira decidiu trocá-los: Saleem, filho indesejado de uma mãe pobre, foi criado no lugar de Shiva, o filho biológico de um casal rico. A história dos dois garotos será para sempre ligada ao destino político do país, principalmente quando a Índia entra em guerra, e eles se encontram em lados opostos na batalha. Dirigido por Deepa Mehta.
Fonte: Blog "Eu e a Telona" (http://eueatelona.blogspot.com.br/2013/12/os-filhos-da-meia-noite-midnights.html)
</cultura>

<cultura subtitulo='Lucy (França, 2014)'>
Sinopse: Quando a inocente jovem Lucy aceita transportar drogas dentro do seu estômago, ela não conhece muito bem os riscos que corre. Por acaso, ela acaba absorvendo as drogas, e um efeito inesperado acontece: Lucy ganha poderes sobre-humanos, incluindo a telecinesia, a ausência de dor e a capacidade de adquirir conhecimento instantaneamente.
Link: http://www.adorocinema.com/filmes/filme-186452/
</cultura>

<cultura subtitulo='Chef (EUA, 2014)'>
Sinopse: Carl Casper é o chef de um restaurante badalado de Los Angeles, mas volta e meia enfrenta problemas com o dono do local por querer inovar no cardápio ao invés de fazer sempre os pratos mais pedidos pelos clientes. Um dia, um renomado crítico gastronômico vai ao restaurante e publica uma crítica bastante negativa, baseada justamente no fato do cardápio ser pouco criativo. Furioso, Casper vai tirar satisfação com ele e acaba demitido. Pior: a briga vai parar na internet e se torna viral, o que lhe fecha as portas nos demais restaurantes. Sem saída, ele recebe a ajuda de sua ex-esposa para reiniciar a vida no comando de um trailer de comida.
Link:http://www.adorocinema.com/filmes/filme-221413/
</cultura>

<cultura subtitulo='Sex Tape - Perdido na Nuvem (EUA, 2014)'>
Sinopse: Um casal vive um longo relacionamento que começa a esfriar. Para tentar esquentar as coisas, eles decidem se gravar fazendo sexo. Para desespero da dupla, a fita de sexo desaparece e eles se veem em uma série de confusões na procura pelo constrangedor objeto.
Link: http://www.adorocinema.com/filmes/filme-205321/
</cultura>

<cultura subtitulo='O Céu é de Verdade (EUA, 2014)'>
Sinopse: Todd Burpo é o pastor de uma igreja em Nebraska, que conta com uma congregação bastante fiel. Casado com Sonja, ele enfrenta uma situação complicada quando seu filho, Colton, precisa ser operado às pressas devido a uma apendicite. Após se recuperar, o garoto diz ao pai que anjos vieram cantar para ele durante a operação. Todd pergunta mais sobre a experiência e fica espantado quando Colton lhe diz que viu situações que ocorreram quando o garoto não estava desperto. Convicto de que o filho visitou o paraíso, Todd passa a questionar sua própria fé naquilo que pregava até então.
Link: http://www.adorocinema.com/filmes/filme-211877/
</cultura>

<expediente titulo="EXPEDIENTE:">
       Chefe de Reportagem: Vileide.
       Diagramação: Vileide.
       Programação: Evandro.
       Projeto Gráfico: Gustavo Cruz e Marco Souza.
       Conteúdo e Contribuições: Carlile, Evandro, Isaac, Livia Embiruçu, Lucia, Luis Henrique, Taise, Toninho (Antonio Rosa), Vanderlei e Vileide.
</expediente>
</boletim>
